\documentclass{article}
\usepackage{rotating}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\graphicspath{ {images/} }


\begin{document}
\section{Onderzoeksrapport}
\subsection{Ultrasone sensor}
Een ultrasone sensor werkt met behulp van geluidsgolven op hoge frequenties. Deze frequenties liggen tussen de 18 en 200KHz. Er wordt een ultrasone golf verzonden door een transmitter, deze golven worden vervolgens teruggekaatst door een object en weer opgevangen door de sensor. Door het tijdsinterval tussen verzenden en ontvangen te meten kan de afstand bepaald worden.
\paragraph{}
De afstand is in het geval van de parkeersensor niet relevant, de sensor kan wel erg goed gebruikt worden om te kijken of er een auto boven de sensor staat.


\subsection{Infrarood afstandsensor}
Een infrarood afstandssensor werkt ongeveer hetzelfde als een ultrasone sensor. Het grote verschil tussen beide is dat een infraroodsensor met licht werkt ipv geluid. De transmitter zendt een infrarood licht uit en deze wordt vervolgens teruggekaatst naar de sensor. Door het tijdsinterval te meten kan de afstand bepaald worden.

\subsection{Magnetometer}
Een magnetometer is een meetinstrument dat wordt gebruikt om de grootte van een magneetveld te meten.
\paragraph{•}
De magnetometer is op de eerste plaats bedoeld om verstoringen in een magnetisch veld, bijvoorbeeld het aardmagnetisch veld te meten. De magnetometer is bedoeld om objecten die buiten het zicht liggen, doordat ze onder of achter een oppervlakte liggen, te detecteren. Deze objecten moeten magnetiseerbare metalen bevatten. De detecteerbaarheid hangt af van de afstand en de hoeveelheid aanwezig metaal.


\subsection{Infrarood temperatuurssensor}
Een infrarood temperatuursensor kan door middel van de infrarode straling die een object uit zendt, de temperatuur van een object meten zonder het aan te hoeven raken.

\subsection{Piezoelectric}
Piezosensoren zijn sensoren die een spanning creëren op het moment dat de sensor wordt ingedrukt. Op deze manier kan er gedetecteerd worden wanneer er iets op de parkeerplek staat. De spanning die de sensor creëert is afhankelijk van de massa die op de sensor drukt. Hiermee kan een auto onderscheiden worden van een mens, een mens is namelijk veel minder zwaar en zal dus minder spanning opwekken.

\subsection{Inductive loop}
Bij een inductive loop wordt er een koperdraad verzonken in het wegdek. Het koperdraad werkt als een spoel en wekt een magnetisch veld op. Wanneer er een auto zich boven de spoel bevind, zal het magnetische veld verstoort worden. Deze verandering in het veld is meetbaar.

\subsection{infrarood motion sensor}
Een PIR sensor (Passive infrared sensor) wordt gebruikt om beweging van dieren, mensen en andere objecten te meten. De PIR sensor meet veranderingen in de hoeveelheid infrarood straling hij op vangt. Wanneer een object voor de sensor langs beweegt, merkt de sensor een verandering in straling. Deze verandering wordt omgezet naar een output spanning. Hiermee kan de beweging gedetecteerd worden.

\subsection{vergelijkingstabel}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{vergelijkingstabel}
\label{my-label}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{llllllll}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{}                                                                                    & \multicolumn{1}{l|}{Ultrasone} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Infrarood \\ afstand\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Magnetometer} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Infrarood \\ temp\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Piezo} & \multicolumn{1}{l|}{Inductive} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Motion \\ sensor\end{tabular}} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Werkt in het donker}                                                                 & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                             & \multicolumn{1}{c|}{X}            & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                         & \multicolumn{1}{c|}{X}     & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ziet verschil tussen\\ mens en auto\end{tabular}}         & \multicolumn{1}{c|}{}          & \multicolumn{1}{c|}{}                                                             & \multicolumn{1}{c|}{X}            & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                         & \multicolumn{1}{c|}{X}     & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{}                                                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Werkt met vuil \\ op sensor\end{tabular}}                 & \multicolumn{1}{c|}{}          & \multicolumn{1}{c|}{}                                                             & \multicolumn{1}{c|}{X}            & \multicolumn{1}{c|}{}                                                          & \multicolumn{1}{c|}{X}     & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{}                                                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Makkelijk\\ te intergreren op\\ parkeerplek\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                            & \multicolumn{1}{c|}{X}            & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}      & \multicolumn{1}{c|}{}          & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                        \\ \hline
                                                                                                          &                                &                                                                                   &                                   &                                                                                &                            &                                &                                                                               \\
                                                                                                          &                                &                                                                                   &                                   &                                                                                &                            &                                &                                                                               \\
                                                                                                          &                                &                                                                                   &                                   &                                                                                &                            &                                &                                                                              
\end{tabular}%
}
\end{table}
Er is gekozen om de Magnetometer, Infrarood afstandssensor, Infrarood temperatuursensor en Motion sensor te gaan gebruiken. Dit omdat het product makkelijk op een parkeerplek integreerbaar moet zijn. \\
De Ultrasone sensor valt af, omdat de waterdichte variant hiervan vrij moeilijk te integreren is in het circuit. Ook wordt hierbij vaak een spanning hoger dan 5V voor gebruikt. Dit is niet gewenst om het product low power te houden.
\clearpage
\section{gekozen sensoren}
\subsection{Magnetometer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Magnetometer}
\label{my-label}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
                                 & \multicolumn{1}{l|}{Min voltage} & \multicolumn{1}{l|}{Max voltage} & \multicolumn{1}{l|}{stroom verbruik} & \multicolumn{1}{l|}{Power down} & \multicolumn{1}{l|}{eenvoudig circuit} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}eenvouding integreerbaar in\\   behuizing\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1000} \\ \hline
LIS3MDLTR                        & 1.9V                             & 3.6V                             & 40uA                                 & 1uA                             & ja                                     & ja                                                                                                     & 1,15                         & 0,746                           \\ \hline
IIS2MDCTR                        & 1.71V                            & 3.6V                             & 25uA                                 & 1.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 1,94                         & 0,951                           \\ \hline
MAG3110FCR1                      & 1.95V                            & 3.6V                             & 8.6uA                                & 2uA                             & ja                                     & ja                                                                                                     & 1,72                         & 0,65                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{67FD9A} 
{\color[HTML]{333333} mmc3416pj} & {\color[HTML]{333333} 1.62V}     & {\color[HTML]{333333} 3.6V}      & {\color[HTML]{333333} 18uA}          & {\color[HTML]{333333} 1uA}      & {\color[HTML]{333333} ja}              & {\color[HTML]{333333} ja}                                                                              & {\color[HTML]{333333} 3,30}  & {\color[HTML]{333333} 1,39}     \\ \hline
ISM303DACTR                      & 1.71V                            & 1.98V                            & 25uA                                 & 2.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 3,48                         & 1,84                            \\ \hline
FXOS8700                         & 1.95V                            & 3.6V                             & 40uA                                 & 2uA                             & ja                                     & ja                                                                                                     & 2,89                         & 1,12                            \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
Bij de magnetometers is te zien dat de MMC3416PJ de beste is. Dit omdat het belangrijk is dat het product zo min mogelijke energie verbruikt. De MMC3416PJ heeft het laagste power down verbruik.\\ De MAG3110 heeft een lager stroom verbruik wanneer hij aan staat, maar een twee keer zo hoog power down verbruik (2uA). Om energie te sparen is het de bedoeling dat de magnetometer niet altijd aan staat, maar af en toe geactiveerd wordt. Daarom hebben we gekozen om de chip te gebruiken die het laagste power down verbruik heeft.
\subsection{Infrarood afstandssensor}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{My caption}
\label{Infrarood afstandssensor}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
               & \multicolumn{1}{l|}{Min voltage} & \multicolumn{1}{l|}{Max voltage} & \multicolumn{1}{l|}{stroom verbruik} & \multicolumn{1}{l|}{Power down} & \multicolumn{1}{l|}{eenvoudig circuit} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}eenvouding integreerbaar in\\   behuizing\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1000} \\ \hline
APDS-9950      & 2.5V                             & 3.5V                             & 235uA                                & 2.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 2,61                         & 1,22                            \\ \hline
APDS-9190      & 2.5V                             & 3.6V                             & 175uA                                & 2.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 3,43                         & 1,61                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{67FD9A} 
VCNL3020C-GS08 & 2.5V                             & 3.6V                             & 5uA                                  & 1.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 2,25                         & 0,886                           \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
Bij de infrarood afstandssensor is duidelijk te zien dat de VCNL3020 het minste verbruikt. Bij een infrarood afstandssensor is het wel belangrijk om te onthouden dat er nog ongeveer 20mA verbruik bij komt om de led te voeden.
\includegraphics[width=1\textwidth]{infraredprox}
De infrarood sensor bestaat uit twee delen. De transmitter en receiver. De transmitter bestaat uit een led. Deze led zend licht uit. Het licht wordt terug gekaatst door een object en opgevangen door de receiver. Door het tijdsverschil tussen zenden en ontvangen te meten, kan de afstand berekend worden.
\subsection{Infrarood temperatuursensor}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Infrarood temperatuursensor}
\label{my-label}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
                                 & \multicolumn{1}{l|}{Min voltage} & \multicolumn{1}{l|}{Max voltage} & \multicolumn{1}{l|}{stroom verbruik} & \multicolumn{1}{l|}{Power down} & \multicolumn{1}{l|}{eenvoudig circuit} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}eenvouding integreerbaar in\\   behuizing\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1000} \\ \hline
TMP006                           & 2.2V                             & 5.5V                             & 240uA                                & 1.5uA                           & ja                                     & nee                                                                                                    & 9,95                         & 7.96                            \\ \hline
TMP007                           & 2.2V                             & 5.5V                             & 270uA                                & 2uA                             & ja                                     & nee                                                                                                    & $\sim$                       & $\sim$                          \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FFFFFF} 
MLX90614                         & 2.6V                             & 3.6V                             & 1.3mA                                & 2.5uA                           & ja                                    & ja                                                                                                     & 11,55                        & 8,13                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FFFFFF} 
{\color[HTML]{333333} ZTP-135SR} & {\color[HTML]{333333} $\sim$}    & {\color[HTML]{333333} $\sim$}    & {\color[HTML]{333333} $\sim$}        & {\color[HTML]{333333} $\sim$}   & {\color[HTML]{333333} nee}             & {\color[HTML]{333333} ja}                                                                              & {\color[HTML]{333333} 6,61}  & {\color[HTML]{333333} 2,27}     \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
De TMP006 en TMP007 (update op de TMP006) zijn speciale chips die temperatuur op afstand kunnen meten. Deze chips zijn al volledig voorzien van alle wiskunde die nodig is om de temperatuur te berekenen. De chips kunnen simpel uitgelezen worden door middel van het I2C protocol. Het grote na deel van deze chip is dat het niet makkelijk geïntegreerd kan worden in een waterdichte behuizing. \\
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{2023-00} \\
De MLX90614 werkt ook door middel een I2C protocol en is dus ook redelijk makkelijk te gebruiken. Het enige na deel van deze sensor is dat het verbruik een stuk hoger ligt. \\
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{MLX90614-Infrared-Thermometer-Melexis} 
\clearpage
De ZTP-135SR werkt als een NTC, dat wil zeggen hij werkt als een soort van variabele weerstand. Hoe hoger de temperatuur, hoe lager de weerstand wordt. Deze weerstand kan worden berekend door middel van een spanningsdeler. Wanneer een van de weerstanden bekend is, kan de spanning gemeten worden en vervolgens de weerstand berekend worden. Het energie verbruik is dus afhankelijk van de temperatuur.\\
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{MLX90614-Infrared-Thermometer-Melexis}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{infraredtemp}
\clearpage

\subsection{Motion sensor}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Motion sensor}
\label{my-label}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
                                                                           & \multicolumn{1}{l|}{Min voltage} & \multicolumn{1}{l|}{Max voltage} & \multicolumn{1}{l|}{stroom verbruik} & \multicolumn{1}{l|}{Power down} & \multicolumn{1}{l|}{eenvoudig circuit} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}eenvouding integreerbaar in\\   behuizing\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1000} \\ \hline
IRA-S210ST01                                                               & 2V                               & 15V                              & $\sim$                               & $\sim$                          & nee                                    & ja                                                                                                     & 2,58                         & 1,12                            \\ \hline
IRA-E700ST0                                                                & 2V                               & 15V                              & $\sim$                               & $\sim$                          & nee                                    & ja                                                                                                     & 2,34                         & 1,71                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FFFFFF} 
hc-sr501                                                                   & 4.5V                             & 20V                              & 50uA                                 & $\sim$                          & ja                                     & ja                                                                                                     & 0,76                         & 0,76                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{67FD9A} 
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Grove -\\   mini PIR motion sensor\end{tabular} & 2.7V                             & 3.3V                             & 15uA                                 & $\sim$                          & ja                                     & ja                                                                                                     & 4,90                         & 3,49                            \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
De mini PIR motion sensor is een module die via het I2C protocol met een microcontroller communiceert. Deze motion sensor is makkelijk te integreren en heeft een zeer laag stroom verbruik.\\
Voor de IRA-S210ST01 en IRA-E700ST0 is het stroom verbruik niet helemaal duidelijk, omdat er nog een redelijk groot randcircuit omheen gebouwd moet worden.\\
\includegraphics[width=1\textwidth]{bazaar542642_2}
\end{document}